（軍事力量）若果解方軍同美軍開戰 邊個會贏

美軍勁就係人都知 至於解放軍都逐漸進步而且人又多 打起地面戰上來誰勝誰負

開放以下討論

空軍就一定美國，但地面戰一定中國勝，其一人多，你看下打越戰時中國幫手打游擊，美軍慘死。

不過我認為美國唔會打：
1. 香港無石油，出兵無數
2. 美軍人命我值錢，死一個安家費好貴
3. 美軍無必勝的把握，大家都有核武，又有導彈，一開戰就第三次世界大戰

以上給純屬討論

上網有好多資料可以參考
通常都唔用核武比較，因為係另一個層次嘅武器

回覆＃３
並不存在地面邊個贏，空中邊個贏，因為奪得制空權就已經贏咗。
而美國無論係武器，兵力同情報都大幅領先中国，制空權必歸美軍
失去空軍掩護，中国嘅陸軍只係靶。

陸軍望要作用係佔據目標，假如目標地區人民對美軍反感，陸軍都會傷亡慘重。但我唔覺得美軍入城，中国百姓會真係敢同佢打，都唔會為咗只產黨同佢打

根本冇乜好討論

但就現時黎講中國一定唔可能打到去美國本土
如果係中國領土開戰又要睇美軍究竟調派幾多人過黎 準備成點 有冇盟友幫拖 畢竟中共有主場之利

但我都唔覺得會開戰 中共依D流氓政權 極有可能係發現打唔過個陣就亂掟核彈博唔過

太平洋咁多首艦
已經步處好哂
一粒制就射爆北京
唔使登陸

我買解放軍

睇係點先贏

如果打 支那軍一定死得多人
而且被全面封鎖入口
但中國唔會care人命同經濟

對美國而言
呢場戰爭洗錢多過賺錢
可能會拖累美國經濟

兵不血刃，貿易戰都打殘中国。
睇過一篇解放軍訓練嘅文章，佢哋唔係經常做實彈訓練，因為冇錢同唔敢比新兵接觸咁多槍械，怕造反。

再換角度睇，美國開放綠卡申請，你估中国得返幾多人？

中國都打唔入美國
美軍圍而不攻唔派地面部隊算唔算贏

照道理來講 兵力中國應係領先 武器可能落後少少 但一樣有威脅 咁唔係人多果面會贏咩？

熱兵器時代人多用處不大

其實而今作戰已經唔同以前韓戰越戰靠人多既作戰模式，其次作戰經驗老解除左 d 預定目的既軍演實戰上真係得條毛。

點樣落後少少
中國既軍備連俄羅斯輸好多
更何況係最頂尖既美國

搶制空
Gunship進場
你多多人都有3用

好大機會美國不發一槍, 用電子干擾已經贏左

可以參考，情景題

片段中，美軍及塔利班各有多少人參戰，雙方傷亡是甚麼？

解放軍連救災都可以中暑，你話邊個贏

人多？戰機打殘你啦

唔好忘記侵侵係美軍成立太空部，真係稱霸全球。
核彈要導航，美軍打哂中国啲衛星落嚟，到時解放軍真係可以靠北斗星導航了

美國科技又名外星科技
軍事力量處於地球之巔
其實仲有詳討論空間

上youtube睇下美軍點打中東恐怖分子
支那地面戰打游擊都輸硬
美軍而家係用無人機加thermal camera定點轟炸

仲有一點，解放軍人係多，常規軍２００萬左右，但美軍都有１００萬
但最最最重要，係動員能力
美軍動員能力勁過解放軍好撚多
佢可以同時用５０萬人打你，但解放軍集合５０萬人要幾耐？
集合過程又會唔會比對方掌握？
你打電話果一刻美軍已經知道動員方向，你收到軍令，摺好被上飛機果時
沖繩果批Ｆ－２２已經等梗你

唔明 美軍唔洗集合？

實戰經驗美軍多啲？

好難答你....美軍打你係幾十個方向一齊打
佢南印洋有基地 沖繩有基地 加上廿幾艘航母
你點定義？你想點守？

ac130將你除草咁除

制空權，制海權俾人拎晒，中共點打呀

美軍有太空軍
一個衛星武器射落黎
冇得輸

講真，制空權一輸可以同你講你已經收左皮
除非你有EMP都可以仲有救

客觀啲講，外海海戰美軍大勝。近岸大量陸基防空導彈+陸基戰機飽和攻擊，齋航母同護衛艦未必打得入。當出盡b2 、b52 炸到防空無哂，真係比美軍搶到灘頭，出陸軍直攻北京，我信中共會發動全民戰，13億人守衛北京同你打人海巷戰，我估美軍唔夠人頂到人13億人海戰。

結論係互相攻唔入對方

客觀講，你真係覺得有13億人為共黨打？

唔洗估都知美國贏緊啦
中共製造坦克用黎打中國人既啫
美國佬再派埋綠卡有邊個會選擇做中國人

越戰係幾時呀 你睇下波斯灣戰爭先啦兄弟

好似納粹黨咁樣，先大量洗腦挑動民族主義，再搵老解徵兵，民兵後面就係正規軍，唔衝立即槍斃，到時無得你唔打

真心，反清復明，推翻滿清有幾多人參與？
中国人冇乜榮譽感架屌，你估德國咩，

只係太平洋艦隊既空戰能力都勁過你支國空軍多多聲
仲有沖繩 關島 南韓咁多個基地
美國捉呢盤棋捉左幾十年啦點會輸

老解全部做假, 完

守住外海，聯合俄印台日蒙越朝準備支解支那

真．八國聯軍

美國開聲俾d甜頭個13億人， 可能已經唔洗打

當呢兩個真係打，一定好多其他國家埋堆。日，韓，英，德，法，俄呢d一定去哂美。強國根本等滅

哈哈哈，美軍慘死，哈哈哈哈
anyway

有制空權唔得於100%唔駛打
1991年波斯灣戰爭中
聯軍(美軍)攞晒空優
然後用1個月轟炸對方
但只摧毀伊拉克克~1/3部隊
地面戰仍然要用返陸軍打
而地面戰只係打咗3~4日

伊拉克人識得隱蔽自己位置
但最後輸在士氣同質素
數量上係夠聯軍打

以下節錄:

在地面進攻開始前的38天裡聯軍共計執行37500架次空襲，根據陸軍外國科技中心(Army’s Foreign Science and Technology Center，FSTC，1994年和美國陸軍情報和威脅分析中心合併為國家地面情報中心NGIC)，以及CIA的戰後統計，他們分析的168輛遺留在科威特的戰車中有78輛(48%)是完好但被棄置，或者由伊拉克自己進行銷毀的；剩下85輛則承受過145次打擊，但只有28次攻擊(17%)是來自空對地打擊的。

CIA還研究了伊拉克12個師(包含3個共和衛隊師)的裝甲車輛損害狀況，根據他們的估計，這些師總共有2665輛戰車，有1135輛(43%)在開戰前受空襲損害，1530輛則未曾受損；2624輛APC中只有827輛(32%)被判斷是損失於空襲，剩下1797輛倖存。整體來說，各部隊損耗情況都有很大差異，其中共和衛隊又特別少，但在地面進攻開始前損失於空襲的裝甲車輛比率大概是13~30%---當然這還是很大的數字，只是可能不如外界認知的多。

詳細:

慘死 笑到仆街

出隊Delta force, 500個已經夠做，當年都係200個搞掂阿富汗

支那人都唔知幾想支共倒台 即刻走資洗白
幫你打仗 屌你咩

跟本冇得打！USA will win !! Fast and furious !!! Why do I know ? Reagan started Star War Initiative when PRC was sucking his thumb !!!

沖繩、菲律賓、南韓都有駐兵，最近聯合埋蒙古。仲有我估真係開拖會拖埋印度落水。